---
layout: post
title: "Maratón Linuxero - Edición Multimedia #02: Nota de Prensa"
date: 2018-03-19
categories: Noticias
tags: [prensa, press]
---
Con este post queremos facilitar la difusión del proyecto a todos los que quieran apoyarlo a través de su blog, podcast, canal u otro medio de comunicación. **Agradecemos la máxima difusión posible**.

![#Prensa](/media/Maraton31MAR18/Nota_de_Prensa.png)

Descarga la Nota de Prensa en español o inglés:
* [Nota de Prensa](/docs/Maraton31MAR18/Nota de prensa 31 MAR 18.pdf)
* [Press Release](/docs/Maraton31MAR18/Nota de prensa 31 MAR 18_ENG.pdf)

El **Maratón Linuxero** es un proyecto creado por podcasters y usuarios de GNU/Linux que quisieron realizar un evento en directo a través de aplicaciones y servicios de Software Libre. La primera edición del mismo se celebró el domingo 3 de septiembre de 2017 en la franja horaria de 15:00 a 24:00 horas (UTC+2), donde a lo largo de 9 horas de emisión
continua podcasters de habla hispana trataron diversos temas relacionados con el mundo GNU/Linux.

Una vez conseguido este objetivo, y dado el éxito del primer Maratón Linuxero (5000 visualizaciones en Youtube después de dos semanas, picos de 500 oyentes en streaming, 3 empresas colaboradoras, gran apoyo de usuarios, grupos, blogs y webs dentro y fuera de la Comunidad GNU/Linux de habla hispana), se decidió darle continuidad al proyecto
de una forma más seria y profesional, sin perder la cercanía y espontaneidad acostumbrada en el universo GNU/Linux.

Hasta la fecha se han emitido otros dos eventos más, que siendo de menor duración, han continuando con la filosofía del Proyecto; y la **intención** a futuro es seguir con la misma temática de acercar el mundo GNU/Linux a los neófitos, asi como de reforzar y ampliar conocimientos para los usuarios actuales del Software Libre.

En esta ocasión el Maratón Linuxero se complace en presentar un evento monográfico especial llamado **Edición Multimedia**, a celebrar el **31 de marzo a partir de las 17:00 UTC**, donde nos visitarán reconocidos profesionales del mundo de la fotografía y el video con Blender, nos contarán sus secretos, y nos explicarán las aplicaciones y usos que las herramientas libres proporcionan a su trabajo.

**La parrilla de directos** (horas UTC) es la siguiente:

   * 17:00 – Bienvenida. Formación con herramientas libres con Esti de [Saregune](http://www.saregune.net/es/)
   * 18:00 – Fotografía con Paco, [Tomás Senabre](http://www.tomassenabre.es/); Luis Portillo y Pablo Moratinos de [Fotolibre](http://fotolibre.net/)
   * 19:00 – Blender y [Blenderianos](https://twitter.com/RBlenderianos), con [Suzanne](https://telegram.me/suzanneelhada) y [Ritxi](https://twitter.com/ritxinur)
   * 20:00 – Conclusiones y actualidad del Maratón


Como siempre no queremos olvidarnos de la **colaboración de empresas linuxeras españolas**. Además de [Neodigit](https://www.neodigit.net/), nuestro proveedor de confianza de habla hispana, dos empresas de referencia en el sector de equipos informáticos con software libre nos apoyarán en este evento: [Vantpc](http://www.vantpc.es/) y [SlimbookEs](https://slimbook.es/); y no han dudado en ofrecer productos GNU/Linux para la realización de **sorteos**, que realizaremos a lo largo del evento. Muchas gracias!


**Para más información**, te dejamos las siguientes formas de contacto: